工黨團結 撐小麗戰補選 授權執委會推薦Plan B人選

2018年09月24日

工黨團結 撐小麗戰補選
授權執委會推薦Plan B人選

劉小麗昨獲工黨會員大會通過出戰九西補選。朱永倫攝

【本報訊】距離立法會九龍西補選提名期餘下一周時間，獲民主派一致支持出戰的劉小麗，昨日獲工黨會員大會通過推薦參選，大會亦同時通過一旦劉因不同理由未能參選，將授權執委會推薦另一人參戰，換句話說為盛傳出任劉Plan B的工黨李卓人，掃出代替劉出選的障礙。工黨主席郭永健否認劉加入工黨是「政治婚姻」，強調雙方在墟市及安老等議題上都有合作。劉小麗則指目前選舉氣氛淡薄，未來會續辦集會及街站等凝聚選舉氣氛。

記者：梁穎妍

上周四宣佈參戰九龍西補選的劉小麗，今年6月已加入工黨，工黨昨日舉行特別會員大會，通過推薦劉參選九西，並同時通過倘若劉因不同理由未能參選，將授權執委會推薦另一人參戰。郭永健指，兩項決議均在沒有反對票下以大比數通過，反映工黨上下全力支持劉。

對於有意替補劉參選的民協前成員馮檢基指控，劉加入工黨是「政治婚姻」，郭強調劉加入工黨並非偶然，雙方過去一直就不同議題合作無間，民主派左翼力量亦一直尋求團結。

劉稱與工黨理念相近

劉小麗則稱，2016年當選後感到一個人的力量難以推動議題，需要與理念相近人士合作，形容「工黨係傳統民主派，（小麗民主）教室代表雨傘運動後嘅公民力量，合作能夠發揮最大力量」，又強調每個香港人都有參選和投票的權利，不希望日後要動用授權他人參選的動議。

她又指，現時選舉氣氛不足，未來會繼續舉辦遊行、集會及擺街站等，凝聚選舉氣氛。至於會否再度相約馮檢基商議，她未有正面回應，重申早前已向馮表達希望對方積極支持自己參選，為她站台及動員等，惟對方未有答覆，但她仍希望可在短期內能獲取其支持。

補選提名期下周二展開，劉小麗將於同日報名，其競選團隊表示，目前集中力量爭取更多提名，形容過去兩個月已不斷搞擺街站，一周高達50個，「土瓜灣街市都去咗三次，同商戶建立關係，希望播完種𠵱家有收成」，繼爭取職工盟及教協兩大工會助陣後，今日更會在擴大公民提名運動至網絡攻勢，開始在網上發起「一人十個提名反DQ」，發動市民向親朋收集提名，再郵寄集合。

至於下一波宣傳，團隊指現時印製的單張已包含競選理念及政策倡議，認為點列式宣傳更易讓市民吸收，未開始籌備具體政綱。

上一則
上一則
揸重美元債1,460億 人幣弱增償還成本 外匯風暴直撲恒大

下一則
下一則
資訊辦首推網絡安全平台